[情人節失樂]《無法戀愛的丘比特》

一把弓，一枝箭。

站在樂富的天橋上，身穿黑色衛衣的神秘人默默觀察橋下正站在屋宛閘前的男女。

黑夜使四周格外寧靜，微小的風聲也收進耳邊。

兩人雖揮手說别，卻靜默凝視對方，愛情的訊號互相閃爍，仿似等候他/她的回應。

可惜，男生逐漸低頭，慢慢轉身離開。

女生稍有落寞，淡然地走到屋苑大閘，按起電子鎖的密碼。

「懦夫。」黑衣人左腳踏前，拉起弓弦。

嗊咚！！！

弦聲響起，羽箭瞬間插於他的心窩。

羽箭化為一道光芒，在他身上披滿閃爍的光點。

「嘟…嘟…嘟…嘟」每按一次數字，電子聲猶如大海所泛起的浪波，一層又一層湧上女子心裏靜寂的沙丘。

心灰意泠之際，從後而來的暖掌，捉緊了那對準備開門的纖纖玉手。

「Sherry！」男生喊道。

昂然回首，女子經已被抱緊至男生的懷裏。

此刻，兩人體溫燃起了熾熱的心。

弓箭幻化成燐影，神秘人拉下了兜帽，獨自離開了這個地方。

傳說，愛神丘比特為世上情侶堆積了熾熱的愛情，也為世上情侶帶來冰凍欲絕的分離。

掌控愛情的我，見證了各種各樣的離離合合，印證了大大小小的愛情故事。

假如某日你愛上一名素未謀面的陌生人，或許在你背後會發現我的傑作。

我並無力量讓你與愛人天長地久，但我有能力將你心底裏最純樸的感受徹徹底底浮現。

二十二年前的一個下雨天，伊利沙伯醫院中的婦人誕下了一名男嬰。

他被上天賜予了能力，一種就算連英雄也無法抵禦的能力……

愛情。

我沒有翅膀，沒有金黃色捲髮，沒有碧藍大眼睛，更沒有白雪無瑕的皮膚。

僅有的只是一把短髮，啡色眼睛，平平無奇的外貌，以及一把凡人無法看見的弓箭。

由出世至今，平凡地活着、平凡地看着。跟隨腦海裏的聲音，為人們賜予一支愛神之箭。

即使已見證數千個幸福相愛的故事，我亦未能站在這本書前編寫屬於自己的故事。

具備操縱愛情力量的人卻從未一嘗戀愛滋味，這到底是諷刺？還是可笑？

儘管如此，我也是貨真價實的愛神-------丘比特。

留名

屌 你個名

2月14日，陰。

情人節，是我最忙碌的日子。

早上五時起，我跟隨着聲音向一札又一札鮮花射上金色的羽箭，祝福一些情侶相親相愛。

同時，又為其他鮮花射上銀色的羽箭，為他們的愛情劃上句號。

「好，收工。」我擦一擦額汗。

今天的金色比銀色多，真是幸運的一天。我本是如此想着……

「唔該……一札玫瑰幾錢。」一名OL閃閃縮縮地問道。

「$680呀。」老闆一面不屑的看着。

OL付上紙幣，接過手上的紅玫瑰，慢慢走進人群之中。

這個熟悉的身影，引起了我的注意。

OL忽然回頭，我倆對視不足一秒，她便消失於人海。

「嘩！好靚呀！」「你男朋友真係愛你！」「你就好啦Tina！」

Tina接過眾人的祝福後，安靜地回到座位之中。

身穿純白的連身裙，白裏透紅的雪膚，相比辦公室的庸脂俗粉，完全被襯托成九天仙女一樣。

「唉，Tina札花咁大，我無希望。」大衛陶醉的凝望Tina。

「佢咁靚……無辦法啦。」小齊稍稍看了Tina一眼。

「喂，你覺得邊個送嫁，係財務部既經理定銷售部個呀頭。」大衛拍我肩膊。

只見Tina猛盯着我，散出一絲絲殺氣。

「我又點知喎。」我低頭忙着工作。

殺氣漸退，我鬆了一口氣。

忽然，大腦產生了陣痛，無數的影像傳入，神的耳語向我傳達指令。

陣痛退後，我驚訝地看着遠處的Tina。

今天的工作，尚有一宗仍未完結……

Tina Lau，23歲。

她的情史我一點也不陌生，皆因我12歲開始便一直跟進。

7次的感情，也由我親自綁上、由我親自了斷。

若丘比特之箭是一張信用卡，Tina便是我尊貴的白金客戶，哈哈。

這是一個笑話，一個無聊的笑話。

Tina一人等待所有同事離開後，慢慢抱着紅玫走至街上。

我跟蹤着她，只見她一面落寞的走到海傍，雙眼通紅的凝視着對岸，仿佛若有所思。

這個海傍，正是她邂逅男友的地方。

還記得當年我在她身上射了一枝分離的銀箭後，不出三日便走來一名俊男向她表示愛意。我手上的金箭，又再一次為她獻上。

而現在，只不過是再一次拉上弓弦，容易之事、容易之事。

岸邊迎來強烈的海風聲故然吵鬧，但也仍無法阻止我聆聽淚水滴於欄杆上的打落聲。縱使我躲於Tina背後遠處，也能完完全全看透她那副悲痛如剮的表情。

滄桑的背影，使我遲遲未能拉上弓弦。

我呼了一口氣，凝望着她的背影，回想起與她第一次的相遇。

push

推

文呢

好睇，支持

12歲那年，我參加了就讀中一的迎新營。

「大家好，我係你地中二既學姐，我叫劉淼淼，你地可以叫我做Tina。」Tina彎下腰，向眾人打招呼。

13歲的Tina已有一副動人的臉蛋，不少在場的中一生也為此而情竇初開。

「淼淼淼淼淼姐姐……你好！我叫高大衛！好高興認識你！」

然而，我身邊那名血氣方剛的男生正是大衛，他正偷瞧Tina毫無防備的胸部。

「哈哈，大衛你好！」Tina摸摸這位“天真無邪”的少年。

大衛一面陶醉的樣子，他向坐在附近的我拋了一個眼色。

這種色情狂是將我一同歸類吧。

「你都見到呢，咁大家就係兄弟啦！嘿嘿。」大衛一面志同道合的看着我。

然而，我完全不懂有何興奮之處。區區走光，就能讓這個少年熱血沸騰，青春期的腦袋真奇怪。

「我我我都見到……」一名害羞的男孩細聲說道。

「係咩，依位戰友點稱呼。」大衛拍一拍他的後背。

「我叫……何小齊。」

「真係幾白滑呀呵。」大衛跟小齊在旁竊竊細語。

「咁你呢，你叫咩名？」Tina看着我。

「司徒丘。」我答道。

我倆對望之時，腦海中傳來走馬燈般的影像，全是關於Tina的事情。她的邂逅、曖昧、戀愛等等的過程也在我腦中閃過。

雖則走馬看花，大致劇情也相當明白。

「哎呀。」Tina後退兩步，無意撞到身後的人。

Tina回頭一看，只見一名陽光少年。

這刻，兩人的世界落了一片黑暗，眼中只看到彼此，全身仿佛被雷電擊中般，震撼了心靈。

兩人的心跳聲互相交疊在一起，同步的節奏使兩人呼吸有如隔着空氣探戈般，纏綿一起。

「Hi……我叫學明。」男子耳赤地說道。

Push

就是這樣，Tina與學明像平常人般認識、交往、熱戀，這類關係看了千百遍，也再沒有觀察的價值。

反觀我同班學生，大衛……

「噢，各下貌美如花，容我為你獻上一個吻嗎？」大衛深情地說道。

「嘻嘻！好呀。」女同學笑了一笑。

「啜啜~」大衛張開嘴唇。

女同學臉上隨即一皺，立刻將大衛推開。

「好噁心。高同學請離遠我五米範圍，多謝合作。」女同學有禮鞠躬後便轉身離開。

大衛隨即一倒，回到那片慰藉心靈的寶地……我的附近。

「點解！點解又係咁對我呀！」大衛左手按着胸口，右手捉着我。

我完全不想理會他的三日一情傷，尊心地複習數學。

「今次係第七次失敗，要唔要放棄吓呢？」坐在我旁邊的小齊摸摸正半跪的大衛。

沒錯。放棄吧，也不要擅自走來這裡。

「無理由！我又高大又靚仔，邊會好似你地咁嫁。」

注意用詞，我樣子也不是很差。

「唔通近排興好似司徒丘依類路人樣？無理由嘅……」

這刻，我很想毆打大衛。

從中細想……大衛他的確在班內是數一數二的俊男，不但高大，運動也十分擅長，絕對是這種年齡大部分女生的幻想對象。

可是，大衛卻經常遭受女同學的拒絕。

在此，我重新張開了眼睛，上下打量大衛。

身為丘比特的我，具有觀察人類愛情氣場的能力。

每人所持有的氣場各有不同，有些人具有和善體質，令異性產生一種親近感、有些人具有噁心體質，令異性產生一種距離感。

通常這種氣場會隨著個人的心態、外貌、衣著，甚至髮型而改變。

然而，大衛的氣場從迎新營至今也一成不變。身上雖有着發光發亮的氣場，但其中有着一層薄薄的啡色隔膜緊貼着身體。

仔細一看，這類氣場大多出自於那些肥矮毒柒、滿面暗瘡、經常將“女人是妓女”等等掛在嘴邊的男性才會獨有。

「唔得！一陣PE堂，我要用籃球電死班女仔！」大衛振作起來。

「好！加油。」小齊鼓勵着。

可以放開我的手嗎？大衛，你捉了很久。

靚仔既毒燃

PE堂，是兩班共同進行的課節，我們丙班與精英甲班經常發生磨擦，小則動口、大則動手。

然而，今天是特別的……

「無敵灌殺！」大衛大喝一聲，在一米三的小毒男頭上跳過，毫不留情地撐起身子猛力灌籃。

轟！一發震撼的灌籃聲。

「啊！好型呀~」一眾女生在旁尖叫。

女生的叫聲，換來大衛一陣飄然自在。

中一男孩不屑他的雄風展翅。甲丙班男生放下一切新仇舊恨，共同對抗這名不知分吋的小子。

半個籃球場上，擠了十八名甲丙班男孩子，姿勢有如周星馳中的少林寺十八銅人，與大衛對峙。

「仔！洗唔洗咁串呀！」一名嬰兒臉的男生指着大衛說道。

「係你地廢啫。」大衛背着眾人，不忘擺出型格的姿勢。

「我地依到全部人以前小學籃球隊打過校賽嘅，依家向你條蛋散公平挑戰！」一把正處於發育時期的沙擦聲說道。

十八個人向一人挑戰，這樣也算公平麼？

「唔好話我地蝦你，俾你揾人組隊。」

大衛與甲丙班男生為敵，又怎會有人和他一隊呢？

「大衛放心，我企你依邊。」小齊走近大衞說道。

「好，就等我地三個人打低你班雜碎。」大衛精神抖抖的說道。

三個人？大衛，你懂不懂數學？你與小齊人數為二人，回去學習。

「司徒丘，真係好兄弟。」大衛說道。

我看看站立的地面，剛巧站於大衛半場的邊界，眾人誤會了我參加這場較量。

小齊高興地拉我進場，女生們拍手鼓掌。

「等我打低佢地之後班女仔一定封我做男神，跟住我嘅後宮之門就……嘿嘿嘿。」

我現在轉隊可以嗎？完全不想跟這個動機不純潔的家伙一起。

「就比你見識吓“小學界十八同盟”嘅力量！」一名高佻的四眼田雞說道。

「無錯！“小學界十八同盟”！」男生們異口同聲。

「我地十八個打你三個，你輸撚緊啦！」一名矮子叫道。

錯、你們已經輸了，從各種方面來說。